梁振英: 是否如果不愛黨，就可說成不愛國。

正在北京準備出席全國兩會的梁振英，以視像訪問方式接受本台專訪，他強調愛國者治港的原則和目標完全是天經地義。

他批評香港有立法會議員跑到外國，要求對方制裁自己國家和香港，形容此行為聳人聽聞，不愛國家，亦危害國家利益。雖然香港已落實《香港國安法》，但梁振英認為，若果香港沿用現時的選舉制度及方式，這批人可能在下一屆仍會當選，出現外國的傀儡進入治港班子，這是絕不能接受，因此需要完善選舉制度，堵塞漏洞，確保最後的選舉結果做到愛國者治港。

至於參選者要愛國是否亦要愛黨，梁振英認為提出討論這些問題的人是轉移視線，形容是「攞嘢嚟講」。他質疑為何要劃分愛國與愛黨的界線，反問是否如果不愛黨，就可說成不愛國。

另外，近日有政務官被批評未符合愛國者治港標準，梁振英說，不評論個別情況，至於特首應具備甚麼條件才可以應付現時的社會狀況，他重申要求是要愛國、愛港。

對於如何看有建議取消超級區議會議席，但會否予人民主倒退的感覺，梁振英表示，超級區議會的歷史好短，強調世界很多地方都會因應實際情況，改變選舉制度，因此不用對改變選舉制度而感驚訝。

呢期佢咁活躍又想做多次特首？

忠誠反反對派咪就係愛國不愛黨

即係佢哋條路行唔通啦

好心689搵番份正經嘢做，例如
『掃地，企枱，洗廁所，雞頭，甚至做鴨...』
點都有骨氣過做西環喉舌 咁下賤吖！

廢老又鳩up

忠誠的廢物 (失業）

六四屠殺真相我只信梁振英

689 同 777

兩件都係屎

失業廢老，日日上網發牢騷

老老實實愛國點解啲人在美國 澳洲加拿大你自己諗吓你班大陸人點先啦

反問是否如果不愛黨，就可說成不愛國

係呀！唔愛中共黨=唔愛中共國！
有冇記者即場反問佢呀？

做到中途，個女雙料自殺死
恭喜~

搞完外面搞入面

有冇人聽完都唔明佢up咩?
反問句咁撚樣用架咩?

唔知佢個女會幾時死

我覺得大家要學吓逆向思維聽佢講嘢